\chapter{Plan}

\begin{figure}
  \includegraphics[height=0.5\textheight]{images/workflow.png}
  \caption{Workflow}
\end{figure}

\section{Background Study}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Motivazione:} E' necessario effettuare uno studio del dominio come prima attività per capire come è organizzato il sistema e come interagiscono le varie parti.
  \item \textbf{Stakeholder coinvolti:} Nessuno
  \item \textbf{Requisiti attesi:}
        \begin{itemize}
          \item Funzionalità del system-as-is
          \item Identificazione del dominio
        \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Intervista}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Motivazione:} Dopo aver appreso le informazioni fondamentali riguardanti il dominio e il system-as-is si può procedere all'intervista. 
  Si è scelto come stakeholder da intervistare l'università Milano Bicocca poiché è il committente del progetto, al fine di identificare le funzionalità principali del system-to-be.
  \item \textbf{Stakeholder coinvolti:} Università Bicocca
  \item \textbf{Requisiti attesi:}
        \begin{itemize}
          \item Conferma di quanto appreso nel background study
          \item Funzionalità principali del system-to-be
        \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Questionario}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Motivazione:} Dopo aver identificato le funzionalità principali tramite l'intervista è stato sottoposto 
  un questionario agli studenti dell'università. E' stato scelto di sottoporlo solo agli studenti
  poiché sono più facilmente raggiungibili e rappresentano un campione ben rappresentativo dei passeggeri. Dato il numero di stakeholder coinvolti si è scelto di utilizzare un questionario.
  Muovendosi spesso per il campus si possono trarre informazioni dalla loro esperienza.
  
  \newpage
  
  \item \textbf{Stackeholder coinvolti:} Passeggeri
  \item \textbf{Requisiti attesi:}
  \begin{itemize}
    \item Nuovi requisiti che nascono da potenziali problemi riscontrati durante l'uso del system-as-is.
    \item Nuovi requisiti che migliorino il servizio tramite il parere dei passeggeri.
    \item Nuove funzionalità suggerite direttamente dai passeggeri.
  \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Group Session}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Motivazione:} Vengono discussi i requisiti trovati dall'analisi del questionario, per poi passare a una fase di brainstorming in cui cercare nuove idee e ragionare su dei miglioramenti. Sono stati coinvolti dei rappresentanti per ogni stakeholder (università, scambus, passeggeri, autisti e team di sviluppo) per avere diversi punti di vista e risolvere eventuali conflitti.
  \item \textbf{Stakeholder coinvolti:} Università Bicocca, Scambus srl, passeggeri, autisti, team di sviluppo
  \item \textbf{Requisiti attesi:}
        \begin{itemize}
          \item Conflitti e contributi tra i requisiti
          \item Nuove funzionalità
          \item Requisiti nascosti
        \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Prototipo}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Motivazione:} Viene creato un prototipo dell'applicazione dal team di sviluppo e mostrato all'università. Dopo aver risolto eventuali conflitti nella group session si verifica se le funzionalità fornite nell'intervista corrispondono alle esigenze degli utenti scoperte tramite il questionario. Quindi il committente (università) potrà fornire un feedback. In caso di riscontro negativo il prototipo verrà modificato e mostrato nuovamente fino al completo soddisfacimento da parte del committente.
  \item \textbf{Stakeholder coinvolti:} Università Bicocca, Team di sviluppo
  \item \textbf{Requisiti attesi:}
        \begin{itemize}
          \item Riscontro delle funzionalità implementate
          \item Mancanza di funzionalità
          \item Usabilità dell'interfaccia grafica
        \end{itemize}
\end{itemize}
